_4\. 与埃斯托夫的徒劳谈判 斯蒂芬归来。皮平移居意大利。Aistulf接受了和约。754年皮平的第一份赠与契约 伦巴第国王迁居杜卡特 756年围攻罗马。对罗马地下墓穴的洗劫。斯蒂芬写信给弗兰肯人。彼得写信给法兰克国王_。

国王阿伊斯托夫看到教皇和罗马人的举动很不高兴，他们拒绝了他，把罗马的庇护权转给了强大的法兰克国王。在后者带着他绝不情愿的盟友出发前往意大利之前，后者试图干涉教皇在法兰克宫廷的计划。僧侣卡尔曼被迫离开卡西诺山，以伦巴第特使的身份前往他的兄弟那里，劝阻他放弃与教皇的条约。这个不幸的人被囚禁在维埃纳的修道院里，不久便死在那里，以弥补他危险的使命。

皮平在布雷斯内（Braisne）的御前会议上获得了大将们的同意后，于 754 年 8 月在教皇的陪同下前往意大利。后者迫切希望在不流血的情况下达到目的；因此，他和国王在行军途中就通过使节要求艾斯多夫交出他的征服物：如果他想 "物归原主"，他们会给他一笔补偿，但幸运的是，罗马主教的世俗欲望遭到了他的拒绝。皮平的军事行动令人永生难忘，这是世界历史上法兰克国王第一次入侵意大利。

教皇的守护者强行通过阿尔卑斯山口，在苏萨击败了敌人，并包围了首都帕维亚。惊恐万分的阿伊斯托夫本人请求和平，并立即得到了同意。通过一项庄严的条约，他发誓交出拉文纳和其他城市。这发生在 754 年秋天，在如此短的时间内取得了如此巨大的成功，但这也证明了伦巴第人曾经强大的力量已经处于瓦解的过程中。皮平现在急忙返回法国，而他则让他的使者、他的亲兄弟杰罗姆和修道院院长福拉德护送教皇前往罗马，在这里，这位归国者被欢呼的人们当作救世主和解放者来迎接。

斯蒂芬的传记作者只是笼统地提到艾斯图勒夫承诺交出拉文纳和其他城市，因此他对当时已经向教皇捐赠的情况一无所知。不过，斯蒂芬在 754 年年底写的两封信表明，皮平在秋季签订和约后确实签发了一份赠与契约。这份书面文件构成了皮平-卡林吉亚教会国家的基础：只是其内容并不确定，因为不清楚赠与的是教会财产还是希腊行省。这里只字未提拉文纳和主教辖区。

现在重要的是这份文件得到了实际执行。根据这份文件，以前被伦巴第人征服的城市将被移交给教皇。官方对此的表述是 "归还或归还给罗马共和国"，这不能再理解为帝国的抽象，而只能理解为罗马杜卡特，教皇已成为其首领。或者说，是罗马教会本身，作为一个具有外交策略的新生世俗权力机构，将自己隐藏在这个宽泛的 "公共性"（res publica）一词背后，借用了古老而持久的 "国家 "概念。

但皮平还没离开帕维亚，国王艾斯多夫就想毁约了。他没有向教皇交出一座城市，甚至在 755 年末入侵了罗马杜卡特。他想惩罚那只胆敢从狮子口中叼走猎物的狐狸。斯蒂芬看到自己手无寸铁，处境极其危险。他给弗兰肯人写了申诉信，他担心是弗兰肯人出卖了他。这些信的拉丁文是野蛮的，其风格与卡洛林王朝的所有其他作品一样华而不实，夸张的称谓语 "您的蜜糖般的恩典、蜜糖般的神情和面容 "显示出当时的宫廷用语是多么令人作呕，拜占庭宫廷教会的狂轰滥炸仍然与圣经中的用语结合在一起。在这封蜜信中，司提反还夹杂着对皮平的轻信的严厉斥责；他提醒皮平，他曾踏上危险的旅程去找他，任命他为国王，彼得在世上所有的王子面前选择他作为教会的保护者，他恳求皮平确保使徒得到应有的回报。信件被送往法国，但很快阿依斯图夫就站在了罗马城墙外。

自从罗马在托提拉手中遭受最后一次旷日持久的围攻以来，已经过去了两个世纪，因为伦巴第人随后发动的所有进攻都不是很严重，或者很快就被收买了。现在，国王带着他召集的全部军队出现了，他要做最后一次孤注一掷的尝试，看看他能否征服这座城市，并随之征服意大利的王冠。756 年 1 月 1 日，罗马人看到了敌人的逼近；他们分成三个战斗集群，托斯卡纳的伦巴第人在凯旋大道上，主力部队在萨拉拉河上，本尼文特人在拉丁大道上。为了包围这座城市，阿伊斯托夫在萨拉利亚门前扎营，托斯卡纳人在波尔图门前扎营，而贝内文坦人则从拉特兰一直扎营到圣保罗教堂。

伦巴第人对着城墙嘲笑道："现在把弗兰肯人叫来，把你们从我们的剑下解救出来。但罗马人进行了坚决的反击；城中的民兵已经在战斗中经受住了考验，他们的爱国主义精神得到了光荣的见证。然而，信中没有提到任何一位罗马队长的名字，甚至没有提到任何一位副官或护民官，而在给皮平的信中，这位阿谀奉承的教皇只是赞扬了法兰克修道院院长维尔纳的英勇行为，维尔纳当时作为使节还在城里；他可能是带着一队战士来到罗马的，这是他的护卫队，现在在防御中发挥了很好的作用。

格里高利三世重建的古城墙经受住了暴风雨的考验，但城中的危难却与日俱增。坎帕尼亚（Campagna）经历了复仇之敌的无情蹂躏，教堂的殖民地也被摧毁殆尽。虽然艾斯多夫禁止侵犯在他领地内的圣彼得大教堂和圣保罗大教堂，但城外的其他教堂都遭到了掠夺，修道士和修女也遭受了残酷的虐待。伦巴第人似乎想起了他们祖先的阿里乌主义，因为他们公开嘲弄被视为神圣的东西；圣像破坏者，也许是军队中的希腊雇佣兵，毁坏了圣人的肖像，并将他们烧死在火刑柱上。与此同时，伦巴第人出于虔诚或贪婪，洗劫了殉教者的墓地，将圣骨装入自己的腰包，这是那个世纪最典型的矛盾现象。对这种遗物的渴求（一个世纪后成为一种时代病）早已成为伦巴第人的特征： 722 年，柳特普兰德用昂贵的黄金从萨拉森人手中买下了奥古斯丁的遗体，并在人们的欢呼声中将其安放在帕维亚 Coelo aureo 的圣彼得大教堂中；艾斯图夫利用围攻罗马的机会劫掠了地下墓穴。这些墓地在哥特战争中已经遭到破坏，现在又遭到了彻底的蹂躏。

围城已经持续了 55 天，直到 2 月 23 日，斯蒂芬才派修道院院长维尔纳和其他信使去找皮平，以加快弗兰肯人的救援。他的信生动地反映了罗马的绝境。第一封信是写给全体法兰克人的，是以教皇和神职人员以及罗马所有公爵、chartularii、comites、护民官、人民和军队的名义写的；斯蒂芬以自己的名义写了第二封信。司提反以自己的名义写了第二封信，他还写了第三封信，这封信是他口述给使徒之子本人的，从而加重了他的训诫的分量。无论是阿里乌斯（Arius）和聂斯脱利（Nestorius）的异端邪说，还是其他从本质上威胁天主教的异端邪说，都从未促使圣彼得写过书信；甚至当凶残的利奥皇帝威胁要砸碎他的雕像时，他也没有表现出愤怒。但是，当他的城市或他的财产面临紧急危险时，他却站了起来，向他的 "养子 "弗肯兰的国王们写了一封火热的信。这则奇怪的寓言不仅是那个世纪粗暴精神的最有力证明之一，也是教会本身粗暴精神的最有力证明之一，因为教会并不害怕滥用最神圣的宗教动机来处理世俗事务。

"教皇让使徒说："我们的圣母，永远的圣母玛利亚，将她的祈求与我们的祈求结合在一起，抗议、劝勉和命令，与她在一起的还有王位、领地和整个天国的军队； 还有基督的殉道者和忏悔者，还有所有上帝所喜悦的人，这些都与我们一起劝勉、恳求、申明，既然你们关心上帝托付给我们的罗马城，关心居住在罗马城的主的羊群，关心上帝托付给我的神圣教会，那就赶快把它从迫害我们的伦巴第人手中解救出来吧，免得（不管它离我们有多远！ ）我为主耶稣基督受难的身体和我奉上帝之命安息的坟墓不会被他们玷污，免得属于我的人民被这些伦巴第人撕碎和杀害，他们犯下了如此可耻的伪证罪，并被证明是神圣经文的践踏者"。使徒屈尊接受了这些恳求，最后面带怒容站起身来，威胁要开除教籍： "如果我们不相信，你们犯了拖延或逃避罪，不立即听从我们的告诫，交出我的罗马城和居住在城中的人民，以及上帝托付给我的使徒教会及其首席牧师，请你们知道，根据神圣三位一体的原则，通过主基督赋予我的使徒之职的恩典，宣布你们因不听从我们的召唤而被剥夺上帝的国度和永生。 "
